На главной оптической оси тонкой рассеивающей линзы с фокусным расстоянием $F = - 30\unit{см}$ находится муравей $S$ на расстоянии $d_1 = 45\unit{см}$ от линзы \seefig. По другую сторону линзы находится плоское зеркало, перемещающееся вдоль главной оптической оси линзы со скоростью $V = 6\unit{мм/с}$. В некоторый момент времени $t_0$ зеркало было на расстоянии $L = 6\unit{см}$ от линзы.
\begin{enumtask}
	\item На каком расстоянии от линзы получится изображение муравья при отсутствии зеркала?
	\item На каком расстоянии от линзы получится изображение муравья в момент времени $t_0$ в системе
	линза-зеркало?
	\item С какой скоростью движется изображение муравья в момент времени $t_0$ в системе линза-зеркало?
\end{enumtask}
\answer{1. 18 см от линзы, слева, мнимое
2. 24 см, справа. $d_2=$30 см, $f_2=\frac{d_2 F}{d_2 - F}=$-15 см. $S_3$ на расстоянии 15 см от линзы
3. Скорость $S_2$ -- 2V; $\frac{u}{2V}=\Gamma^2$; $\Gamma=\frac{|f_2|}{d_2}=\frac{1}{2}$; скорость изображения $u=\frac{1}{2}V=3$ мм/с}
\tags{физтех, 11, геометрическая оптика}